## Ejercicios propuestos
# Un supermercado almacena los datos de sus empleados en una tabla denominada "empleados" y en una tabla llamada "sucursales" los códigos y ciudades de las diferentes sucursales.
# 01 Elimine las tablas "empleados" y "sucursales":
'''sql
drop table empleados;
drop table sucursales;

'''
# 02 Cree la tabla "sucursales":
'''sql
create table sucursales( 
    codigo number(2),
    ciudad varchar2(30) not null,
    provincia varchar2(30),
    primary key(codigo)
);

'''
# 03 Cree la tabla "empleados":
'''sql
create table empleados( 
    documento char(8) not null,
    nombre varchar2(30) not null,
    codigosucursal number(2),
    sueldo number(6,2),
    primary key(documento),
    constraint FK_empleados_sucursal
    foreign key (codigosucursal)
    references sucursales(codigo)
);

'''
# 04 Ingrese algunos registros para ambas tablas:
'''sql
insert into sucursales values(1,'Cordoba','Cordoba');
insert into sucursales values(2,'Tucuman','Tucuman');
insert into sucursales values(3,'Carlos Paz','Cordoba');
insert into sucursales values(4,'Cruz del Eje','Cordoba');
insert into sucursales values(5,'La Plata','Buenos Aires');
insert into empleados values('22222222','Ana Acosta',1,500);
insert into empleados values('23333333','Carlos Caseros',1,610);
insert into empleados values('24444444','Diana Dominguez',2,600);
insert into empleados values('25555555','Fabiola Fuentes',5,700);
insert into empleados values('26666666','Gabriela Gonzalez',3,800);
insert into empleados values('27777777','Juan Juarez',4,850);
insert into empleados values('28888888','Luis Lopez',4,500);
insert into empleados values('29999999','Maria Morales',5,800);

'''
# 05 Realice un join para mostrar el documento, nombre, sueldo, ciudad y provincia de todos los empleados
'''sql
SELECT e.documento, e.nombre, e.sueldo, s.ciudad, s.provincia
FROM empleados e
JOIN sucursales s ON e.codigosucursal = s.codigo;

'''
# 06 El supermercado necesita incrementar en un 10% el sueldo de los empleados de la sucursal de "Cruz del Eje". Actualice el campo "sueldo" de la tabla "empleados" de todos los empleados de dicha sucursal empleando subconsulta.
'''sql
UPDATE empleados
SET sueldo = sueldo * 1.1
WHERE codigosucursal = (SELECT codigo FROM sucursales WHERE ciudad = 'Cruz del Eje');

'''
# 07 El supermercado quiere incrementar en un 20% el sueldo de los empleados de las sucursales de la provincia de Córdoba. Actualice el campo "sueldo" de la tabla "empleados" de todos los empleados de tales sucursales empleando subconsulta.
'''sql
UPDATE empleados
SET sueldo = sueldo * 1.2
WHERE codigosucursal IN (SELECT codigo FROM sucursales WHERE provincia = 'Cordoba');

'''
# 08 La empleada "Ana Acosta" es trasladada a la sucursal de Carlos Paz. Se necesita actualizar el sueldo y la sucursal de tal empleada empleando subconsultas, debe tener el mismo sueldo que la empleada "Maria Morales".
'''sql
UPDATE empleados
SET sueldo = (SELECT sueldo FROM empleados WHERE nombre = 'Maria Morales'),
    codigosucursal = (SELECT codigo FROM sucursales WHERE ciudad = 'Carlos Paz')
WHERE nombre = 'Ana Acosta';
'''
# 09 El empleado "Carlos Caseros" se traslada a la sucursal de "La Plata". Se necesita actualizar el sueldo y sucursal de tal empleado con los mismos valores que la empleada "Maria Morales" (emplee subconsulta)
'''sql
UPDATE empleados
SET sueldo = (SELECT sueldo FROM empleados WHERE nombre = 'Maria Morales'),
    codigosucursal = (SELECT codigo FROM sucursales WHERE ciudad = 'La Plata')
WHERE nombre = 'Carlos Caseros';
'''
# 10 El supermercado cerrará todas las sucursales de la provincia de "Cordoba". Elimine los empleados que pertenezcan a sucursales de tal provincia empleando subconsulta.
'''sql
DELETE FROM empleados
WHERE codigosucursal IN (SELECT codigo FROM sucursales WHERE provincia = 'Cordoba');
'''
